三輪版「Gogoro」強勢來襲 Sway 主打騎車「雙腳不落地」

交通工具綠色革命，已經在全球許多大都市颳起旋風，尤其是電動機車創新這塊領域，大陸有小牛電動車，台灣有Gogoro挑戰傳統二輪機車商機，陸續在銷售端開出好成績。但這一次來自美國的新創公司，打算推出「三輪」電動機車，號稱續航力也有近百公里，要用獨特的騎乘感受吸引消費者。

沒看錯，前方兩顆輪胎轉彎時，同時傾斜大幅度，卻能夠維持穩定。這款Sway三輪電動機車，靠著專利技術，主打騎乘「免放腳」，連創辦人家裡的60歲老奶奶都能騎。比起汽車大廠Toyota研發的i-Road，也更加貼近摩托車外型。

消費者最擔心的續航力，Sway提供跟Gogoro相去不遠的內容，以時速48公里情況下，能騎乘64公里；Plus版本能騎更遠，接近100公里，甚至最高時速，能衝到88公里，一般都會區使用，並沒有太大問題。

比較特別的地方，在於Sway不走「交換電池」路線，跟小牛電動車一樣，都選擇「家用充電」方便使用。一般110伏特到240伏特都可以直接充電。只要喜歡，也能付費升級在家裡裝設快速充電站！

Sway的性能相當具有競爭力，為了大幅量產，也找了歐洲品牌Govecs合作，期待雙方一起在電動機車領域攜手抗敵。但目前看來最大問題會落在「價格」，最便宜版本要24萬新台幣（7500美元），高速的Plus版更得花36萬新台幣才能入手，就算想買還得先墊墊荷包。

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

香港？咪又係犯法